<html lang="fr">
    <head>
        <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
        <meta name="description" content="Comité Santé Liberté Vendée 85" />
        <title>Boite à outils du CSLV 85</title>
        <link href="page.css" rel="stylesheet" type="text/css"/>
        <script src="site.js" type="text/javascript">//</script>
        <script type="text/javascript">
document.addEventListener('DOMContentLoaded', function () {{
  var s = window.location.href.toString(),
      n, mto = 'mailto:', base = '@',
      m2 = "redaction" + base + "comitesantelibertevendee.fr";

  n = document.getElementById('mail2');
  n.href = mto + m2 + '?subject=Boite%20à%20outils';
  m2 = "conseil" + base + "comitesantelibertevendee.fr";
  n = document.getElementById('mail3');
  n.href = mto + m2 + '?subject=Demande%20de%20détails%20sur%20le%20jugement%20en%20référé%20de%20St%20Brieuc';
  m2 = "sommation.interpellative.vendee" + base + "comitesantelibertevendee.fr";
  n = document.getElementById('sommation');
  n.href = mto + m2 + '?subject=Renseignement%20sommation%20interpellative';
}});
        </script>
  </head>
    <body>
      <div id="preview">
        
        { local:menu('outils') }

        <div id="content">

          <div class="block border">
            <h1>Boite à outils</h1>
            <blockquote>Exemples de démarches entreprises partout en France pour réagir face à la pression mise sur les parents et le citoyens avec des liens vers les resources utilisées (courriers, formulaires pour participer à des recours collectifs, etc.). Cette page rassemble des contributions de membres du comité postées sur le canal telegram ou envoyées sur <a id="mail2" href="mail2">boite à outil</a>.
            </blockquote>
          </div>

          <div class="block border">
            <h3 id="12">Situation n° 12: faire une attestation sur l'honneur d'autotest</h3>
            <p><span class="outil">Outil</span> attestation sur l'honneur d'autotest de Maître Brusa</p>
            <p>Adhérez à l'association <a href="https://reaction19.fr">Reaction19</a> pour obtenir des informations juridiques concernant le passe sanitaire et la stratégie à mener concernant le passe sanitaire découlant de la loi du 5 août 2021 relative à la gestion de la crise sanitaire ainsi que de son décret d’application du 7 août 2021.</p>
            <p>Lien direct vers l'<a href="https://reaction19.fr/wp-content/uploads/2021/12/ATTESTATION-SUR-LHONNEUR-AUTOTEST-V6.2.pdf">attestation sur l'honneur version V6</a> <a href="https://reaction19.fr/wp-content/uploads/2021/12/ATTESTATION-SUR-LHONNEUR-AUTOTEST-V6.2.pdf"><img src="img/pdf.png" width="32px" alt="PDF" style="vertical-align:text-bottom"/></a> du site Reaction19 (consulté au 14 décembre 2021). Consultez la <a href="https://reaction19.fr/reaction19/actualites/association-reaction19/attestation-sur-lhonneur-autotest-v6/">page dédiée</a> aux attestations sur le site de l'association pour plus d'information.</p>
            <p>Notez que le QR Code conduit à une page générique <!-- <a href="https://eqrcode.co/a/E01PmJ">page neutre</a>; --> il ne peut donc être lu sur l'application TousAntiCovid.</p>
          </div>

          <div class="block border">
            <h3 id="11">Situation n° 11: mettre les instances éducatives face à leur responsabilité</h3>
            <p><span class="outil">Outil</span> sommation interpellative</p>
            <p>Il s'agit d'un acte d'huissier qui permet au demandeur d'obtenir des réponses ou une prise de position de la personne interpellée et ainsi se ménager une preuve écrite. Voir la <a href="https://rumble.com/vq0hw3-capsule-sommation-interpellative.html">Capsule Sommation interpellative</a> pour un exemple de sommation addressée à l'éducation nationale concernant la maltraitance envers les enfants sous couvert de la crise sanitaire.</p>
            <p>Si vous êtes intéressé par lancer une telle sommation, vous pouvez participer à la <a href="actions.html#sommation-interpellative-pdl-21">sommation interpellative des Pays de Loire</a></p>
          </div>

          <div class="block border">
            <h3 id="10">Situation n° 10: aider la recherche sur les soins précoces</h3>
            <p></p>
            <p><span class="outil">Outil</span> participer à un essai clinique</p>
            <p>L'étude <a href="http://hydrocovid.imag.fr">HydroCovid</a> recrute des patients symptomatiques volontaires pour valider un traitement précoce contre les complications du Sars Cov 2 <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/HYDROCOVID-AFF-A4-18-W.pdf"><img src="img/pdf.png" width="32px" alt="PDF" style="vertical-align:text-bottom"/></a>.</p>
            <p>L'équipe de chercheurs (Université Grenoble Alpes / CHU de Grenoble, <a href="https://www-timc.imag.fr/">Laboratoire TIMC</a>, CNRS, <a href="https://www.agiradom.com/">Agir à Dom</a>), lance aussi un <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/HYDROCOVID-appel-aux-dons.pdf">appel aux dons</a> <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/HYDROCOVID-appel-aux-dons.pdf"><img src="img/pdf.png" width="32px" alt="PDF" style="vertical-align:text-bottom"/></a> pour finaliser le volet international de l'étude qui nécessite de recruter des patients hors de France.</p>
            <p>L'étude à pris du retard et nous relayons cet appel parce que :</p>
            <ul>
              <li>cette recherche a rencontré des difficultés avec l'ANSM qui pour une raison incompréhensible (et un prétexte ahurissant) a bloqué l'étude plus de 2 mois entre mars et avril obligeant à tout reprendre enfin en Mai et perdre ainsi un temps précieux alors même que tout était parfaitement en ordre sur le plan réglementaire et scientifique;</li>
              <li>malgré les discours alarmistes sur le nombre de patients Covid il n'est pas si facile de trouver sur 4 départements français 600 patients symptomatiques qui répondent aux critères de l'étude et qui soient volontaires pour participer à cette recherche (il s'agit d'avaler un comprimé matin et soir pendant 21 j). Le recrutement en France est également rendu compliqué par le diagnostic centré sur les tests PCR souvent sans lien avec le médecin traitant (or pour inclure dans une recherche on ne peut pas se passer règlementairement d'un médecin).</li>
            </ul>
          </div>
          
          <div class="block border">
            <h3 id="9">Situation n° 9: informer parents, éducateurs, adolescents sur la vaccination</h3>
            <p></p>
            <p><span class="outil">Outil</span> affichettes de prévention à envoyer et/ou imprimer (cliquez sur une image pour obtenir la version pleine page)</p>
            <p>
              <span style="float:left; margin: 20px"><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/affichettes/injection-ado-et-jeune.pdf"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/affichettes/injection-ado-et-jeune.jpg" width="200px"/></a></span>
              <span style="float:left; margin: 20px"><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/affichettes/sensibilisation-ado.pdf"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/affichettes/sensibilisation-ado.jpg" width="200px"/></a></span>        
              <span style="float:left; margin: 20px"><a href="https://injectionc19.substack.com/p/injection-des-enfants"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/affichettes/vacccin-enfants-risques.jpg" width="200px"/></a></span>              
            </p>
          </div>
          
          <div class="block border">
            <h3 id="8">Situation n° 8: déclarer des effets indésirables suite à la vaccination</h3>
            <p>Le CTIAP (Centre Territorial d'Information Indépendante et d'Avis Pharmaceutiques du Centre Hospitalier de Cholet) a reçu une demande émanant de professionnels de santé dont des médecins, de juristes, de citoyens. Cette demande souhaite la mise en place d’une étude dans la région des Pays-de-la-Loire (départements 44, 49, 53, 72, 85) dont l’objectif vise à « avoir un aperçu des effets potentiels indésirables au décours de la vaccination contre la Covid-19, d’avoir aussi une idée des pathologies émergentes » notamment. Cette étude concerne « toutes les personnes de la région des Pays de Loire qui ont eu des effets indésirables plus ou moins marqués voire graves, suite aux vaccins contre la Covid-19 ». Cette demande précise : « En outre, nous observons un certain nombre de personnes qui décompensent une ou plusieurs de leurs maladies qu’ils ont eues ou en état dit « peu bruyant » au décours de la vaccination Covid-19. Cela pourrait être éventuellement des effets indésirables à considérer. C’est en signalant le maximum de ces situations que nous aurons (…) des réponses à cette hypothèse ».</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> remplissez une déclaration à l'aide d'une <a href="http://ctiapchcholet.blogspot.com/2021/11/vaccins-contre-la-covid-19-lancement.html">fiche simplifiée et anonyme auprès du CTIAP de Cholet</a></p>
          </div>
          
          <div class="block border">
            <h3 id="7">Situation n° 7: salarié en arrêt maladie ou suspendu en rapport avec l'obligation vaccinale</h3>
            <p>Le conseil de prud’hommes de Saint-Brieuc a pris une décision qui pourrait faire jurisprudence. Voir cet <a href="https://rennes.maville.com/actu/actudet_-les-prud-hommes-de-saint-brieuc-suspendent-l-interdiction-de-travailler-d-une-salariee-antivax-_fil-4874592_actu.Htm?fr=operanews">article</a> et aussi cet interview de <a href="https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/me-ludot-detricotement-loi">Maître Emmanuel Ludot</a>, avocat au barreau de Reims à l'origine de cette décision.</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> le <b>jugement en référé de St Brieuc</b> pourrait permettre de suspendre la décision de l'employeur avec une QPC au conseil constitutionnel. Uniquement dans le cadre d'une procédure prud'hommes. Vous pouvez contacter notre <a id="mail3">conseiller</a> pour davantage de détails.</p>
          </div>

          <div class="block border" id="situation_6">
            <h3 id="6">Situation n° 6: écrire à son sénateur ou ses députés pour les alerter</h3>
            <p><span class="outil">Outil</span> écrivez à vos élus, voici plusieurs exemples de courriers réellement envoyés par des membres du comité.</p>
            <p>Les sénateurs doivent examiner le <a href="http://www.senat.fr/ordre-du-jour/ordre-du-jour.html#jeudi_28_octobre_2021">Projet de loi portant diverses dispositions de vigilance sanitaire (procédure accélérée) (n° 88, 2021-2022)</a> le Jeudi 28 octobre. Il peuvent encore l'amender.</p>
            <p>Pour rappel les sénateurs de la Vendée sont: <a href="http://www.senat.fr/senateur/billon_annick14030q.html">Mme Annick Billon</a>, <a href="http://www.senat.fr/senateur/retailleau_bruno04033b.html">M. Bruno Retailleau</a> et <a href="http://www.senat.fr/senateur/mandelli_didier14031r.html">M. Didier Mandelli</a>. Leur adresse de courrier électronique figure à gauche sous leur portrait dans leur fiche de présentation.</p>
            <p>Pour les députés de la Vendée voir le site <a href="https://www.nosdeputes.fr/circonscription/departement/Vendée">nos députés</a> (cliquez sur son nom et voir la rubrique Contact) ou bien sur le site de l'<a href="https://www.assemblee-nationale.fr/dyn/vos-deputes">assemblée nationale</a> (cliquez sur la loupe) : <a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA722008">Mme Martine Leguille-Balloy</a>,
<a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA721984">M. Philippe Latombe</a>,
<a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA721996">M. Patrick Loiseau (a voté pour le 3/11/2021)</a>,
<a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA722070">M. Pierre Henriet (a voté pour le 3/11/2021)</a> et
<a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA722000">M. Stéphane Buchou (a voté pour le 20/10/2021 et le 3/11/2021).</a></p>
            <p>Faites nous parvenir les courriers que vous envoyez pour compléter la liste:</p>
            <ul>
              <li><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/mail-senateurs.pdf">lettre n° 1</a> - sur l'illusion apportée par les mesures actuelles et les alternatives avec le dossier d'information tiré de <a href="https://bonsens.info/lettre-aux-senatrices-et-senateurs">BonSens.org</a> (le même au format <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/mail-senateurs.docx">docx</a> pour éditer)</li>
              <li><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/lettre-question-ami-elus.pdf">lettre n° 2</a> - sur l'efficacité de la vaccination et du pass sanitaire; voir la <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/reponse-lettre-ami-elus.pdf">réponse donnée</a> par un collaborateur de M Retailleau ainsi qu'une <a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/lettre-reponse-ami-elus.pdf">lettre n° 4</a> envoyée pour poursuivre le dialogue</li>
              <li><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/madame-la-depute.pdf">lettre n° 3</a> - en réaction au vote du 20 octobre</li>
            </ul>
            <h4>Dossier</h4>
            <p>Consultez la <a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/4034">liste des 261 députés</a> (135 pour, 125 contre, 1 abstention) sur 577 qui ont voté lors de la 2e séance du 20/10/2021, scrutin public sur l'ensemble du projet de loi portant diverses dispositions de vigilance sanitaire (première lecture); ainsi que ceux qui ont adopté le texte en nouvelle lecture le <a href="https://www2.assemblee-nationale.fr/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/4109">3/11/2021</a>.</p>
            <p>Voir les arguments de <a href="https://www.defenseurdesdroits.fr/fr/communique-de-presse/2021/10/la-defenseure-des-droits-preoccupee-par-limpact-sur-les-droits-du">la Défenseure des droits</a> qui s’inquiète de la prorogation du régime de sortie de l’état d’urgence sanitaire jusqu’au 31 juillet 2022 et du déremboursement des tests de dépistage.</p>
            <p>Lire cette tribune «<a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/01/tribune-pass-sanitaire-elus-figaro.pdf">Nous, élus locaux, demandons l'abandon du passe sanitaire</a>».</p>
            <p>Voir aussi la <a href="#situation_3">Situation n° 3</a></p>
          </div>

          <div class="block border">
            <h3 id="5">Situation n° 5: que répondre à un député qui demande quelles sont les solutions alternatives au vaccin</h3>
            <p>Vous avez réussi à obtenir un rendez-vous avec votre député, à sa permanence. Au cours de l'entrevue, celui-ci vous écoute poliment puis lâche avant de vous quitter: c'est bien beau ce que vous me dîtes mais quelles sont les solutions alternatives au vaccin ?</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> voici un <a href="docs/lettre-depute-alternatives-vaccination.pdf">courrier d'information</a> rédigé par un groupe de citoyens informés et engagés en réponse à une telle question (en Mayenne). Si vous souhaitez obtenir les documents cités dans le courrier (en bleu), contactez-vous à l'adresse dans le chapô de cette rubrique, nous nous ferons un plaisir de vous les envoyer.</p>
          </div>
          
          <div class="block border">
            <h3 id="4">Situation n° 4: dialogue avec un adolescent</h3>
            <p>Vous souhaitez discuter et alerter votre enfant adolescent des dangers à long terme des politiques d'état d'urgence, de coercition et d'extorsion du consentement pour les vaccins par les passes sanitaires. Vous ne souhaitez pas qu'il  grandisse avec l'idée qu'il s'agit d'une nouvelle normalité. Vous souhaitez lui donner des outils critiques pour permettre des choix éclairés ?</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> Le cinéma ! Plusieurs films très bien réalisés sont disponibles et propices à la prise de conscience et à la discussion  :</p>

            { local:films('films.xml', 'dystopie') }

            <p>Suggestion: pour trouver et se prêter un des ces films en DVD n'hésitez pas à utiliser le canal telegram du CSLV !</p>
          </div>
          
          <div class="block border" id="situation_3">
            <h3 id="3">Situation n° 3: changement de politique sanitaire</h3>
            <p>Vous êtes sensibles à la destruction de notre système de santé et au détournement de toute la chaine du soin à des fins politiques.</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> Le collectif <a href="https://stopcovid19.today"> COVID19-Laissons les médecins prescrire</a> auteur du <a href="https://manifestes-libertes.org">Manifeste de la 4e voie</a> propose à tous les citoyens des modèle de courriers à envoyer une lettre en recommandé avec accusé de réception:</p>
            <ul>
              <li>au président/e du <a href="https://sendy.manifestes-libertes.org/l/PedAR0892ec6XrKtNFE7kJjw/Ei892lC3vxeLbXrTd1sX4beA/1cmyran4hAvpaC76398s4FJw">conseil de l’ordre des médecins</a> de votre département (CDOM)</li>
              <li>au directeur ou à la directrice de l’<a href="https://sendy.manifestes-libertes.org/l/PedAR0892ec6XrKtNFE7kJjw/iFReXS24I98W6I763892Uj137g/1cmyran4hAvpaC76398s4FJw">Agence Régionale de Santé</a> (ARS)</li>              
            </ul>
          </div>

          <div class="block border">
            <h3 id="2">Situation n° 2: extorsion du consentement à l'école</h3>
            <ul>
              <li>parents séparés avec un conflit sur la vaccination de leur enfant</li>
              <li>parents avec enfants soumis à pass sanitaire à compter du 30 Septembre</li>
              <li>parents avec enfants vaccinés ayant conduit à des complications</li>
              <li>parents avec enfants ayant des contre-indications à la vaccination</li>
              <li>parents dont l’enfant subit des pressions administratives, de la discrimination ou une mise en danger qui semblent condamnables parents ne souhaitant pas que leur enfant de 16-18 ans reçoive le vaccin covid</li>
            </ul>
            <p><span class="outil">Outils</span></p>
            <ul>
              <li>se porter requérant sur un des recours déposés par le collectif <a href="https://enfance-libertes.fr/action-juridique-el-inscriptions/">Enfance &amp; Libertés</a></li>
              <li>prendre part à une < a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdksBvYbCqNmzBCm_eZ4DvnKO-YLCIiBaD9vNor0lcVxbcf4g/viewform">action juridique</a> visant la prise en considération de l’impact de la mesure du port du masque pour les enfants en élémentaire.</li>
            </ul>
          </div>
          
          <div class="block border">
            <h3 id="1">Situation n° 1: protocoles sanitaires, pressions et intimidations à l'école</h3>
            <p>Témoignage de Mark, père d’un collégien en Normandie, septembre 2021: <i>la peur a changé de camp.</i></p>
            <p>Mark a diffusé un <a href="https://www.dropbox.com/sh/3dn59z25gbtak1e/AABeiBBnZOXIVkZ6Bd0rmdAsa/Audios%20témoignages?dl=0&amp;preview=RDV+direction+30082021.mp3&amp;subfolder_nav_tracking=1">message vocal</a> <span style="font-size:0.7em">(durée 7'27)</span> sur les réseaux sociaux. C’est un ancien professeur de sport devenu chef d’entreprise. Il partage les informations qu’il a utilisées. Voici la <a href="outils/temoignage-mark-sept-2021.pdf">retranscription</a> de son message vocal réalisée par un membre du comité CSLV qui l'a contacté par téléphone.</p>
            <p><span class="outil">Outil</span> lien vers le <a href="https://wedrop.com/project/p/czwuUKC8U/Courrier+primaire#project/listElements&amp;id=6576">dossier de partage</a> qu'il a créé avec un exemple de courrier et les annexes contenant les informations qu'il a utilisées.</p>
          </div>

          <div id="logo">
            <p class="image"><center><img src="img/logo.gif"/></center></p>
          </div>        
        </div>
    </div>
  </body>
</html>

