<Site>
  <Menu>
    <Page File="index">Accueil</Page>
    <Page File="actions">Actions</Page>
    <Page File="evenements">Agenda</Page>
    <Page File="annuaire">Annuaire</Page>
    <Page File="blog">Blog</Page>
    <Page File="outils">Outils</Page>
    <Groupe Tag="rsce">
      <Nom>&gt;&gt;</Nom>
      <Page File="manifeste">Manifeste</Page>
      <Page File="videos">Videos</Page>
      <Page File="biblio">Lecture</Page>
      <Page File="nocomment">Montages</Page>
    </Groupe>
  </Menu>
  <Contenu>
    <Page>
      <Id>annuaire</Id>
      <Rubriques>
          <Rubrique>
              <Tag>regional</Tag>
              <Titre>Autres collectifs locaux Vendéens</Titre>
              <Rubrique>
                  <Departement>
                    <Inclus>85</Inclus>
                  </Departement>
                  <Titre>En Vendée</Titre>
              </Rubrique>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>regional</Tag>
              <Titre>Collectifs locaux hors Vendée</Titre>
              <Rubrique>            
                  <Departement>
                    <Exclu>85</Exclu>
                  </Departement>
                  <Titre>Autres départements</Titre>
              </Rubrique>          
          </Rubrique>
          <Rubrique>
            <Image>
              <Source>img/qi-pas-qr.png</Source>
              <Largeur>400px</Largeur>
            </Image>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>thematique</Tag>
              <Titre>Autres collectifs et associations</Titre>
              <Rubrique>
                <Tag>enfance</Tag>
                <Tag>education</Tag>
                <Titre>Enfance et éducation</Titre>
              </Rubrique>
              <Rubrique>
                <Tag>réinformation</Tag>
                <Tag>juridique</Tag>
                <Tag>victime</Tag>
                <Titre>Réinformation, juridique, victimes</Titre>
              </Rubrique>
              <Rubrique>
                <Tag>santé</Tag>
                <Titre>Professionnels de la santé</Titre>
              </Rubrique>
              <Rubrique>
                <Tag>action</Tag>
              </Rubrique>              
              <Rubrique>
                <Tag>étudiants</Tag>
              </Rubrique>              
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>etranger</Tag>
              <Titre>Etranger</Titre>
              <Rubrique>
                <Tag>action</Tag>
                <Titre>Actions militantes</Titre>
              </Rubrique>
              <Rubrique>
                <Tag>réinformation</Tag>
                <Titre>Réinformation</Titre>
              </Rubrique>              
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>media</Tag>
              <Titre>Nouveaux medias</Titre>
              <Presentation>Qui ne sont pas des thuriféraires de la <a href="https://www.monde-diplomatique.fr/cartes/PPA">pensée unique</a>... Quelques suggestions, n'hésitez pas à compléter.
              </Presentation>
          </Rubrique>
      </Rubriques>
    </Page>
    <Page>
      <Id>biblio</Id>
      <Rubriques>
        <!-- A FAIRE


        <Rubrique Ancre="echecs">
          <Tag>echecs</Tag>
          <Titre>Echecs vaccinaux</Titre>
          <Presentation>Que nous apprennent les pays multiplement vaccinés ? La vaccination protège-t-elle réellement des formes graves ? De la mort ?</Presentation>
        </Rubrique> 
        
        <Rubrique Ancre="immunite">
          <Tag>immunité</Tag>
          <Titre>Immunité</Titre>
          <Presentation>Fin du mythe de l'immunité vaccinale. Retour de l'immunité naturelle. Les enfants comme barrage naturel.</Presentation>
        </Rubrique>
        
        <Rubrique Ancre="industriel">
          <Tag>industriel</Tag>
          <Titre>Resources en Pays de Loire pour luter contre le SARS CoV2 </Titre>
          <Presentation>Les Pays de Loire possèdent des resources et des industriels qui luttent contre le Covid. Ont-ils reçus le soutient nécessaire. Comment pourrait-on mieux mettre à contribution nos atouts locaux (Hemarina, Xenathera, Valneva, Mosquito XXX)</Presentation>
        </Rubrique>
        
        -->

        <Rubrique Ancre="alternatives">
          <Tag>alternative</Tag>
          <Tag>essais</Tag>
          <Titre>Cherche-t-on des alternatives pour lutter contre le SARS-Cov2 ?</Titre>
          <Presentation><p>Depuis le début de l'épidémie des laboratoires de recherche font état de difficultés à démarrer les essais cliniques pour repositionner d'ancienne molécules dans la lutte contre le SARS-Cov2. Par ailleurs notre région Pays de Loire dispose de plusieurs entreprises qui se sont lancées dans l'aventure ou qui produisent des moyens de lutte. Sont-elles suffisamment encouragées ?</p>
          </Presentation>
        </Rubrique>

        <Rubrique Ancre="traitements">
          <Tag>traitements</Tag>
          <Tag>favoritisme</Tag>
          <Titre>A-t-on éliminé les traitements précoce au profit de traitements plus coûteux et à l'innocuité non établie ?</Titre>
          <Presentation><p>Qu'elles soient efficaces ou non, certaines molécules utilisées depuis des dizaines d'années ont été interdites par le ministre de la santé limitant en cela l'arsenal thérapeutique pour prendre en charge de manière précoce les patients Covid. Il est légitime dès lors de s'interroger sur les motivations réelles derrières ces interdictions défendues bec et ongles par le Conseil de l'Ordre des Médecins. Sachant qu'en face, l'on a mis en avant une politique toute vaccinale et de nouvelle molécules au coût exhorbitant et à l'innocuité non encore établie.</p>
          </Presentation>
        </Rubrique> 

        <Rubrique Ancre="hygienisme">
            <Tag>hygiénisme</Tag>
            <Titre>A-t-on réellement cherché à être le plus efficace possible ?</Titre>
            <Presentation>
              <p>Les mesures préconisées et/ou imposées par les autorités depuis février 2020 sont sans précédent dans la restriction des libertés individuelles dans nos sociétés occidentales. Pour autant sont-elles efficaces et quelles sont leurs conséquences sur notre santé physique et mentale ? À la lecture des études et des avis des professionnels qui réussissent à percer le mur des médias, ne serait-il pas permis d'en douter ?</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>
        
        <Rubrique Ancre="securite">
            <Tag>securite</Tag>
            <Titre>Sécurité des vaccins</Titre>
            <Presentation>
              <p>Les informations qui remontent sur les essais cliniques et la distribution des vaccins Covid ne rassurent pas. Ces indices laissent penser que la sécurité n'est pas aussi forte qu'annoncée. Difficile pour le moment de comprendre si les essais cliniques qui ont mené aux demandes d'autorisation, les processus de fabrication, le contrôle lors de la libération des lots ou les chaines de distribution sont en cause. Aucun des vaccins n'étant fabriqué en France (voir par ex. le site de Moderna à <a href="https://www.s-ge.com/en/article/news/20204-coronavirus-lonza">Visp</a> en Suisse construit en 8 mois), chacun est en droit de s'interroger sur la capacité de l'ANSM à contrôler et garantir la qualité.</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>               
        <Rubrique Ancre="democratie">
            <Tag>démocratie</Tag>
            <Titre>Où en est la démocratie ?</Titre>
            <Presentation>
              <p>Censure du débat et lois liberticides ne font-elles pas craindre une dérive autoritaire ? Les contrôles et l'évaluation des mesures en vigeur paraissent bien faibles.</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>        
        <Rubrique Ancre="victimes">
            <Tag>victimes</Tag>
            <Titre>Effet secondaires</Titre>
            <Presentation>
              <p>Les témoignages d'effets secondaires de la vaccination Covid se multiplient sur les réseaux sociaux ou les outils de communication instantanée. Pour ceux qui n'y vont pas, des sites Web se apparaissent pour les diffuser.</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>
        <Rubrique Ancre="identite">
            <Tag>identite</Tag>
            <Titre>Pass sanitaire, Identité Numérique et après ?</Titre>
            <Presentation>
              <p>Et si le pass sanitaire servait à généraliser l'identification numérique à tous les secteurs de la vie sociale ? Qu'adviendrait-il ensuite si l'on croisait cette identité numérique avec une monnaie numérique ? Cet ultime achèvement est également évoqué dans l'exposé de <a href="ernst-wolff.html">Ernst Wolff</a>. Qu'en sera-t-il alors de nos libertés ?</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>        
        <Rubrique Ancre="insolite">
            <Tag>insolite</Tag>
            <Titre>Insolite</Titre>
            <Presentation>
              <p>Nouvelles en vrac et inclassables. Signaux faibles sur l'évolution du monde ?</p>
            </Presentation>
        </Rubrique>        
          <Rubrique Ancre="lettres">
              <Tag>lettre</Tag>
              <Titre>Lettres Ouvertes</Titre>
              <Presentation>
                <p>De plus en plus de voix s'expriment sur la crise, y compris parmi les professionnels de la santé, pour briser l'omerta et faire jaillir la vérité, pour que le bon sens reprenne le contrôle de nos vies</p>
              </Presentation>
          </Rubrique>
          <Rubrique Ancre="inexplique">
              <Tag>inexpliqué</Tag>
              <Titre>Inexpliqué</Titre>
              <Presentation>
                <p>quand les faits sont têtus</p>
              </Presentation>
          </Rubrique>
          <Rubrique Ancre="sport">
              <Tag>sport</Tag>
              <Titre>Dossier sport</Titre>
              <Presentation>
                <p>Dès le mois d'août 2021, peu après les annonces de Macron du 12 juillet 2021, les fédérations sportives nationales ont été les premières à afficher sur leurs sites web l'obligation du passe sanitaire, et ceci dès le premier participant pour les activités en club, que ce soit en extérieur ou en intérieur, avec ou sans public ! Ils font donc partie du système de coercition mis en place par le gouvernement pour faire pression sur les enfants, et ceci bien avant la rentrée scolaire.</p>
              </Presentation>
          </Rubrique>      
          <Rubrique Ancre="prospective">
              <Tag>prospective</Tag>
              <Titre>Prospectives</Titre>
              <Presentation>
                <p>Que nous prépare le gouvernement et ceux qui gouvernent le gouvernement pour suivre la crise du COVID ? Cette rubrique a pour but d'exhumer des rapports, notes ou synthèses d'organismes gouvernementaux pouvant nous éclairer.</p>
              </Presentation>
          </Rubrique>          
          <Rubrique Ancre="analyse">
              <Tag>analyse</Tag>
              <Titre>Analyses</Titre>
          </Rubrique>
          <Rubrique Ancre="prospective">
              <Tag>contrôle</Tag>
              <Tag>opposition</Tag>
              <Titre>Opposition contrôlée ?</Titre>
              <Presentation>
                <p>Que penser du silence assourdissant des corps intermédiaires ?</p>
              </Presentation>
          </Rubrique>          
          <!-- <Rubrique>
              <Tag>faq</Tag>
              <Titre>Foire aux questions</Titre>
          </Rubrique> -->
      </Rubriques>
    </Page>
    <Page>
      <Id>videos</Id>
      <Rubriques>
          <Rubrique>
              <Tag>livre</Tag>
              <Titre>Sorties de Livres</Titre>
              <Presentation>Interviews d'auteurs d'ouvrages ayant trait à la crise sanitaire et ou à l'avenir de notre société.</Presentation>
          </Rubrique>        
          <Rubrique>
              <Tag>témoignage</Tag>
              <Titre>Témoignages</Titre>
              <Presentation>Des individus de toute la société s'expriment en dehors de la pensée unique.</Presentation> 
          </Rubrique>      
          <Rubrique>
              <Tag>local</Tag>
              <Titre>Videos Locales (85, Vendée)</Titre>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Ancre>politique</Ancre>            
              <Tag>politique</Tag>
              <Titre>Politique</Titre>
              <Presentation>Comment nos représentants élus ou non présentent les faits et s'expriment en leur nom propre ou en notre nom. Comment des personnalités nouvelles émergentes de la société civile veulent relancer l'agenda politique ?</Presentation> 
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Ancre>medecine</Ancre>
              <Tag>interview</Tag>
              <Titre>Médecine (Interviews, Entretiens &amp; Conférences)</Titre>
              <Tag>
                <Inclus>medecine</Inclus>
              </Tag>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Ancre>economie</Ancre>
              <Tag>économie</Tag>
              <Titre>Economie (Interviews &amp; Entretiens)</Titre>
              <Presentation>Derrière la crise sanitaire des forces plus ou moins bien identifiées poussent pour un changement de société. À quels bouleversements s'attendre et vers quel type de système économique s'achemine-t-on ?</Presentation>               
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>interview</Tag>
              <Titre>Interviews &amp; Entretiens (autres sujets)</Titre>
              <Tag>
                <Exclus>medecine</Exclus>
              </Tag>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Ancre>totalitarisme</Ancre>            
              <Tag>totalitarisme</Tag>
              <Titre>Totalitarisme</Titre>
              <Presentation>Est-ce qu'une tyrannie est en train de se mettre en place ? Que nous apprennent les experts, psychologues ou historiens sur le totalitarisme ?</Presentation> 
          </Rubrique>          
          <Rubrique>
              <Tag>documentaire</Tag>
              <Titre>Videos Documentaires</Titre>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>histoire</Tag>
              <Titre>Les précurseurs</Titre>
              <Presentation>Comment le passé peut-il nous aider à comprendre le présent. Ces videos interrogent sur les critères de décisions qui prévalent actuellement parmi les "décideurs"</Presentation>
          </Rubrique>
          <Rubrique>
              <Tag>satire</Tag>
              <Titre>Satires</Titre>
          </Rubrique>
      </Rubriques>
    </Page>
    <Page>
      <Id>blog</Id>
      <Billet File="a-propos.xml"/>
      <Billet File="cri-du-coeur.xml"/>
      <Billet File="28-septembre-2021.xml"/>
      <Billet File="synthese-argumentaire-anti-passe.xml"/>
      <Billet File="ernst-wolff.xml"/>
      <Billet File="atih-2020.xml"/>
      <Billet File="sfp-rentree-2021.xml"/>
      <Billet File="theta.xml"/>
    </Page>
  </Contenu>
</Site>