<Billet>
  <Fichier>atih-2020</Fichier>
  <Date>2021-11-18</Date>
  <Titre>En 2020 les patients Covid ne représentent que 2,3% des hospitalisations</Titre>
  <Legende>Il faut se pincer pour le croire. D'après le  <a href="https://www.atih.sante.fr/sites/default/files/public/content/2196/rapport_dactivite_atih_2020_290621.pdf">rapport d'activité 2020</a> de l'Agence Technique de l'Information sur l'Hospitalisation, en 2020 les patients Covid ne représentent que 2,3% des hospitalisations. Où est la pandémie?
</Legende>
  <Verbatim>
    <p>Ce rapport concerne les statistiques sur les hospitalisations en France en 2020, compilé par <a href="https://www.atih.sante.fr">l'Agence Technique de l'Information sur l'Hospitalisation</a> et publié en octobre 2021.</p>
    <p>De nombreuses personnalités médiatiques ou des commentateurs se sont emparés du sujet comme <a href="https://www.lelibrepenseur.org/le-rapport-dactivite-de-latih-de-2020-a-ete-publie/">ici</a>. Les brigades de <i>vérificateurs de faits</i> se sont alors mise en action pour minimiser l'étonnement suscité par ce rapport, à l'image de cette tentative laborieuse de <a href="https://actu.orange.fr/desintox/attention-aux-interpretations-trompeuses-des-chiffres-de-ce-rapport-de-l-atih-CNT000001GzD2H.html">Desintox par l'AFP</a>.</p>
    <p>Nous nous contenterons de reproduire les graphiques p14, p14 et p15 du <a href="https://www.atih.sante.fr/sites/default/files/public/content/2196/rapport_dactivite_atih_2020_290621.pdf">rapport</a> pour vous faire votre opinion.</p>
    <p><center><b>p 13</b></center></p>
    <p><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p13.png"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p13.png" width="100%"/></a></p>
    <p><center><b>p 14</b></center></p>
    <p><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p14.png"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p14.png" width="100%"/></a></p>
    <p><center><b>p 15</b></center></p>
    <p><a href="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p15.png"><img src="https://www.cadoc.fr/cslv85/archives/2021/02/atih-p15.png" width="100%"/></a></p>
    <p><center><b>Post Scriptum</b></center></p>
    <p>Vous pouvez également consulter ce billet de blog sur la <a href="http://www.sceptique.fr/vendee-indicateur-covid.html">situation particulière de la Vendée</a> au regard du nombre de lits de soins critiques.</p>
    <p>De même si un lecteur sait où trouver les données sur les taux d'occupation des différents types de lits de soins critiques sur ces 10 dernières années en fonction du mois de l'année, nous serions heureux de compléter ce billet de blog pour comparer avec l'année 2020.</p>
  </Verbatim>
</Billet>
