<Editos>
  <Edito>
    <Titre>Dernière minute - En rapport avec l'allocution de Castex du 17 décembre</p>
    <Verbatim>
      <p>« On aurait tort de penser que la transformation, annoncée par Castex, de passe sanitaire en passe-vaccinal, est une déclaration de guerre contre les seuls non-vaccinés. Ils ne pourront plus payer un test de confort ou de nécessité, pour obtenir un passe pour un événement obligatoire ou qui leur tient à coeur. Mais il condamne les gens vaccinés, qui se croient souvent des citoyens modèles, à accepter, les unes derrière les autres, <b>toutes les doses à venir</b>, quel qu’en soit le nombre, quels qu’en soient les effets sur leur corps, sur leur santé. Castex a induit hier soir une dimension digne de l’un des pires romans de sciences fiction, balayant d’un coup, état de droit, libertés individuelles, choix de destin. Il a privé les gens de soins, de travail, de loisirs, sauf à accepter de rentrer dans une matrice comprenant une piqûre d’on ne sait quoi, mais qui sera obligatoire, tous les trois ou quatre mois, pour garder le droit de vivre socialement et même, de vivre tout court, à moins que les injections à répétition ne viennent finalement à bout de vous. Peu de gens semblent prendre conscience de l’extrême gravité de ce qui nous arrive, il est temps de commencer à comprendre, tous ensemble, que tout <b>cela va beaucoup plus loin que la simple question sanitaire</b>. »</p>
      <p style="text-align:right;font-style:italic">Auteur Inconnu</p>
    </Verbatim>
  </Edito>
  
  <Edito>
    <Titre>Quel effet cela fait-il aux enfants de retirer le masque ?</Titre>
    <Verbatim>
      <div style="text-align:center">
        <video src="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/videos/telegram-cloud-document-4-6039422521592253297.mp4" width="600px" controls="1">
          Cette vidéo ne peut être affichée sur votre navigateur Internet.<br/>
          Une version est disponible en téléchargement sous <a href="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/videos/telegram-cloud-document-4-6039422521592253297.mp4">adresse du lien </a>. 
        </video>
      </div>    
      <p><center>Vous en reprendrez bien une autre tellement la joie fait plaisir à voir !</center></p>    
      <div style="text-align:center">
        <video src="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/videos/telegram-cloud-document-1-4913815900886401547.mp4" width="600px" controls="1">
          Cette vidéo ne peut être affichée sur votre navigateur Internet.<br/>
          Une version est disponible en téléchargement sous <a href="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/videos/telegram-cloud-document-1-4913815900886401547.mp4">adresse du lien </a>. 
        </video>
      </div>    
    </Verbatim>
  </Edito>  
  
  <Edito>
    <Titre>QUIZZ - qu'est-ce que c'est ?</Titre>
    <Verbatim>
      <div style="text-align:center">
        <p>
          <a href="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/images/quizz-1.jpg"><img src="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/images/quizz-1.jpg" width="400px"/></a>
        </p>
        <span style="color:grey">réponse <a href="https://lecourrierdesstrateges.fr/2022/03/26/exclu-video-montesino-commente-une-decouverte-scientifique-majeure-sur-le-contenu-du-vaccin/">ICI</a></span>
        </p>
        <p>
          <a href="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/images/quizz-2.jpg"><img src="https://www.cslv.fr/site/archives/2022/images/quizz-2.jpg" width="400px"/></a>
        </p>
      </div>  
    </Verbatim>  
  </Edito>
  
</Editos>